有私家醫生張貼告示指科興疫苗「聲譽不好」，惹建制團體抨擊

九龍土瓜灣私家醫生劉東華的診所自製表格，指科興「聲譽不好」，復必泰則「國際聲譽良好」，亦表示醫生自己及政府專家顧問袁國勇教授都「不打」科興。相關言論惹建制團體抨擊，揚言向醫委會投訴。

翻查資料，該醫生列出疫苗有效率的資料，與政府資訊相符；科興在內地曾涉賄賂事件確有其事。診所已撤下表格，護士引述醫生稱無補充。

袁國勇回應表示，兩種疫苗的效能和質素，民眾應該按照個人情況，選擇接種。

記者今日（19日）傍晚到劉東華的診所，發現該表格已被撤下。診所護士表示，劉醫生無補充。

引述科興賄賂舊聞 稱其「聲譽不好」

據網上照片，位於九龍土瓜灣私家醫生劉東華的診所，內有表格比較了「科興」及「復必泰」兩種疫苗，如指出科興有效率最高為50％，復必泰則有95％，及指兩種疫苗副作用「大致相同」。同時，表格亦指出科興「聲譽不好」，復必泰則「國際聲譽良好」。

表格有進一步解釋，科興之所以「聲譽不好」，原因是「曾用了55萬元賄賂中國藥品監督管理局官員尹紅章，讓科興生產的疫苗得以加快批准使用」，但就沒有解釋為何復必泰「國際聲譽良好」。

事件引來親建制團體抨擊，認為內容抹黑「科興」疫苗、「恐嚇」市民，有違醫德，會向醫委會投訴要求徹查。

講事實

關醫德咩事
藍支狗要打地溝油鹽水都要畀佢打㗎啦
決定權仲喺簽名嗰個到

利申咩都唔會打

樣樣都係事實

以後唔舒服去佢度睇

點解仲要解釋為何良好

劉醫生

正宗「黃」醫生

醫生表達個人意見都唔得咩？

袁國勇

CCTOY 幾時出來發表
醫生唔識喺體制內玩

佢講嘅全部有根有據
有咩好投訴

唔計生產商聲譽咁主觀嘅評述
其他個幾項佢又真係無講錯喎

你講事實 你無醫德啊你

科興之所以「聲譽不好」，原因是「曾用了55萬元賄賂中國藥品監督管理局官員尹紅章，讓科興生產的疫苗得以加快批准使用」

講真話，下次要睇醫生識得揾邊個

保皇狗真係鬥上癮

唔係話醫生可以比疫苗意見?

驚閪咩 講幾句謠言就唔打證明佢唔夠愛國

下次delete 第一行唔出藥名 你哋自己諗啦

私家醫生個人意見都要judge
你唔信咪照打科興
冇人會阻你班中國人喎

事實都唔講得

依個獨裁政權真係痴撚線
獨裁本身已經天理不容極度野蠻
係好撚賤種等同強姦人民嘅行為
仲要不停搵啲嘢出嚟想恐嚇市民
想製造寒蟬效應
等無人再敢講真話

做得幾好喎
成個表好清晰講清楚建唔建議打, 又寫明個醫生會打邊隻

講清楚有咩風險叫無醫德

真係好撚仆街

人地間藥廠個名就係國際聲譽

佢仲要係倒緊自己米都俾人鬧
佢淨係幫到人打科興

事實黎

私家醫生洗怕你建制狗鳩up咩

淨係袁教授打邊隻已經估到

佢地咁信科興咪自己去打囉

就係有根有據先要投訴

咪就係 無科興嗰啲不良聲譽咪姐係聲譽良好囉

我開始明白藍絲點解係咁話科興好
就係因為黃絲唔會打 但藍絲又迫唔到黃絲打
唯有自己示範 但黃絲睇到藍絲打完死埋就更加唔想打

再嘈加多行許樹昌

邊句有錯？

事實係難聽d

咁都係事實啫

點解無人屌林鄭班子用公共資源幫科興賣廣告

班pk藍屍淨係識吊人, 自己打L左未先?

科興在內地曾涉賄賂事件確有其事

支那01講真話

又唔係屈，俾哂數據，咁都唔得

Dr. Lau好中肯，為病人利益著想嘅好醫生

一代名醫

講事實講數據又唔得

搞到有啲想幫襯

仁心仁術

唔啱聽既請打科興，唔打唔該收皮

咁班建制打左科興未？

早排睇醫生 個醫生自己話佢都係打biotech

班忠誠的廢物連事實都唔俾講

煲大佢

應該好快收皮....

FACT

藍絲逼其他人打
自己唔打

剩係分兩邊

袁國勇打 / 袁國勇唔打

咁D藍絲就會去哂打4hing

國安法

如果相反呢？

政府又表演政治凌駕科學

有醫德

呢個醫生睇得過

原來係閪01報
死全家

我一早講過

「林鄭指定」科興生物曾兩次捲入受賄案，老闆鄧學勤並非醫藥界的行家，而是搞房地產的富商

個醫生都真係好心, 救得一個得一個

磞口人忌磞口碗

分分鐘班建制藍絲都係打biontech

見到真係笑死

班藍屍同紅衞兵冇分别… 成班走狗

忠誠廢物咁都鬧嘅話 即係睇低自己國貨

安心放心

個表簡而清
衛生署啲資料

支持良心醫生

醫委會平時醫療事故都死攬啲醫生
依家到真係做野嘅時侯 千祈唔好跪

呢間 診所 個醫生好好,好細心，態度又好。

A

依家係香港講出事實都會比奶共保皇狗批鬥

建制團體係咪覺得我国復星藥廠代理國際信譽良好嘅疫苗有問題？認為我国復星藥廠崇洋，去代理国外疫苗？

邊個屌嘅捉佢打科興先再講嘢

咁得啦 咁以後咳要去做手術切肺 有癌症飲咳藥水 搞銀掂

講事實都唔得

講事實就係抺黑

真，自己都唔敢打，仲嘈乜鳩

加埋許樹昌啦
叫人打科興
自己就打另一個疫苗

醫德

佢哋打咗科興未

應該講埋接種科興只能去的國家

中國（China）
安提瓜和巴布達（Antigua and Barbuda）
巴林（Bahrain）
白羅斯（Belarus）
布隆迪（Burundi）
柬埔寨（Cambodia）
喀麥隆（Cameroon）
中非共和國 （Central African Republic）
科摩羅（Comoros）
剛果（布）（Congo-Brazzaville）
古巴（Cuba）
吉布提（Djibouti）
多米尼克（Dominica）
埃及（Egypt）
赤道畿內亞（Equatorial Guinea）
厄立特里亞（Eritrea）
加彭（Gabon）
岡比亞（Gambia）
畿內亞（Guinea）
畿內亞比索（Guinea-Bissau）
伊朗（Iran）
伊拉克（Iraq）
科威特（Kuwait）
老撾（Laos）
黎巴嫩（Lebanon）
萊索托（Lesotho）
毛里塔尼亞（Mauritania）
摩洛哥（Morocco）
莫桑比克（Mozambique）
緬甸（Myanmar）
尼泊爾（Nepal）
尼加拉瓜（Nicaragua）
尼日爾（Niger）
朝鮮（North Korea）
阿曼（Oman）
巴基斯坦（Pakistan）
巴勒斯坦（Palestine）
巴布亞新畿內亞（Papua New Guinea）
沙特阿拉伯（Saudi Arabia）
塞拉利昂（Sierra Leone）
索馬里（Somalia）
南蘇丹（South Sudan）
斯里蘭卡（Sri Lanka）
蘇丹（Sudan）
蘇利南（Suriname）
敘利亞（Syria）
塔吉克（Tajikista）
多哥（Togo）
阿聯酋（UAE）
委內瑞拉（Venezuela）
也門（Yemen）
贊比亞（Zambia）
津巴布韋（Zimbabwe）

國內醫生支援！

你個陳笑始乜9 都推比醫生嘛
咁醫生咪同你講科興垃圾囉
廢事打完死左又入醫生數

講事實都比人投訴如果科興係好既點比人抹黑唔怕啦.一隻手掌拍唔響

不如你睇下批個個疫苗專家組
有邊個打科興

個個以為水鬼升城隍
慌死篤唔切咁

依D咪醫德囉
覺得邊隻好,自己打邊隻,建議你地打邊隻,同你地講到明
班冚家剷所謂專家日日叫人打科興,自己就唔撚打,正仆街黎

唔明
成張紙邊樣有講錯？

黃撚過試當真

講事實，呢個醫生好可靠

講事實又唔得

我本身係睇佢睇左好多年
佢好有耐性問診好細心 雖然年紀比較大
但講醫德佢絕對有
佢用意係想簡單提示老人家打邊隻針好者
班仆街藍屍又玻璃心

而家批評支那嘅事實就有建制團體打壓，無人理嘅 ？

投訴囉 全部事實有灑數據新聞 一陣醫委會睇完話無問題 建制就柒到飛天

點解唔加埋「科興：許樹昌、不打」？

大大聲叫人問醫生意見，醫生講意見又要投訴，愛國果然係大撚曬

事實投訴撚都無用

good doctor

忠誠廢物抹黑社會精英

科興就係狗

講事實又唔岩聽 人地又唔係屈你 點樣叫無醫德呀？

建制係咪打哂科興先？

俾人喝住話 忠誠廢物 都仲係唔醒水

講事實唔撚得咩